\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{27 июля, вечер} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1,8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{Е.А. Портянкин, О.В. Шустова/ И.Н. Буренев, П.А. Кукуй} \\ \textsf{Сила Архимеда}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{
	Плоская льдина, площадью $S = 5\;\text{м}^2$ плавает в воде, выступая над уровнем воды на $H = 2$~см. Определите во сколько раз
    уменьшилась высота выступающей части льдины после того как на нее вошел рыбак массой $M = 75$~кг.
} 

\task{
	В сосуде находятся две несмешивающиеся жидкости с плотностями $\rho_1$ и $\rho_2$ и толщинами слоев $h_1$ и $h_2$
    соответственно. С поверхности жидкости в сосуд опускают маленькое обтекаемое тело, которое достигает дна как раз в тот момент,
    когда его скорость становится равной нулю. Какова плотность материала, из которого сделано тело?
} 

\task{
	В углу аквариума находится клин массой $M$ с углом при вершине $\alpha$, который может скользить вдоль вертикальной
    стенки. Какой максимальный уровень воды установится в аквариуме, если коэффициент трения клина о вертикальную стенку $\mu$?
    Ширина клина $l$, плотность жидкости $\rho$.
} 

\task{
	В дне сосуда имеется круглое отверстие радиуса $r$, на которое положен цилиндрический брусок радиуса $R$ и толщины $d$. До
    какой высоты $h$ над верхней гранью бруска следует налить воду в сосуд, чтобы брусок не всплывал?
}

\task{
	На дне сосуда лежит шарик с радиусом $R = 10$~см, изготовленный из некоторого вещества с неизвестной плотностью $\rho_0$. В
    сосуд наливают жидкость с плотностью $\rho_1 = 1000$~кг/$\text{м}^3$ до уровня равного радиусу шарика. Затем в сосуд наливают
    жидкость с плотностью $\rho_2 = 800$~кг/$\text{м}^3$ так, чтобы жидкости не смешивались и граница не перемещалась. Оказалось,
    что после того, как шарик скрылся под поверхностью жидкости, давление его на дно сосуда обратилось в нуль.
}

\task{
	Перевернутая кастрюля массой $m$ и радиусом $R$ стоит на гладком резиновом коврике, плотно прилегая к нему краями. В дне
    кастрюли имеется круглое отверстие радиусом $r$, в которое плотно вставлена легкая вертикальная трубка. В кастрюлю через
    трубку наливают воду. При какой длине $h$ столба воды в трубке вода начнет вытекать из-под кастрюли?
}

\taskpic{
	Труба, сечение которой является квадратом со стороной $a=20$ см, закрыта поршнем. К трубе присоединена трубка. Часть трубы,
    находящаяся справа от поршня, полностью заполнена водой, уровень воды в трубке равен $h = 15$ см. Силу какой величины и
    направления надо прикладывать к поршню, чтобы удерживать его в равновесии? Плотность воды $\rho = 1000$ кг/м$^3$, ускорение
    свободного падения $g = 10$ м/c$^2$. Трение отсутствует.
}{
	\begin{tikzpicture}
    	\def\w{3};
        \def\h{1.5};
        \fill[color = blue!17] (0.85, 0) -- (0.85, \h) -- (1.5, \h) -- (1.5, 0.4) -- ({\w - 0.3}, 0.4) -- ({\w - 0.3}, 1.15) --
	        (\w, 1.15) -- (\w, 0) -- cycle;
    	\draw ({\w - 0.3}, 1.15) -- (\w, 1.15);
    	\draw[very thick, interface] (\w + 0.6, 0) -- (0, 0);
        \draw[thick] (\w, 0) -- (\w, \h);
        \draw[thick] (0, \h) -- (1.5, \h) -- (1.5, 0.4) -- ({\w - 0.3}, 0.4) -- ({\w - 0.3}, \h);
        \draw[thick, fill = gray!90] (0.5, 0) rectangle (0.85, \h);
        \draw[dashed] (\w, 1.15) -- ({\w + 0.5}, 1.15);
        \draw[<->] ({\w + 0.25}, 1.15) -- ({\w + 0.25}, 0) node[midway, right] {\small $h$};
        \draw[dashed] (1.5, \h) -- ({1.5 + 0.5}, \h);
        \draw[<->] (1.75, \h) -- (1.75, 0) node[midway, right] {\small $a$};
        \draw[thick] (-0.3, {\h / 2}) -- (0.5, {\h / 2});
    \end{tikzpicture}
}



\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: